<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<response>
<resources name="response"><resource><str name="dc:description">La Alameda de Colón recuerda el paso de Cristóbal Colón por la ciudad en su aventura trasatlántica. La plaza se encuentra en el barrio de Triana junto a la Plaza de Cairasco y el Gabinete Literario y acoge la iglesia de San Francisco, que guarda la imagen de la virgen de La Soledad, muy venerada entre los habitantes de la ciudad.
Junto a la Alameda de Colón, en la calle Domingo Déniz, hay tres edificios de gran interés arquitectónico. En el número 5, la Casa Civerio Lezcano, que perteneció al mayorazgo del mismo nombre y que fue reedificada en el siglo XVIII y en los números 7 y 9, dos construcciones de la primera mitad del siglo XIX, claros ejemplos del neoclásico canario.
El monumento a Colón, que preside la plaza, fue proyectado por Laureano Arroyo hacia 1892.</str><str name="dc:identifier">19</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Alameda de Colón</str><str name="geo:lat">28.1024578</str><str name="geo:long">-15.416328900000053</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/19</str><str name="lpgc:direccion">Alameda de Colón s/n
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1024578, -15.416328900000053</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Lugares</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El Auditorio Alfredo Kraus y Palacio de Congresos de Canarias preside la Playa de Las Canteras, mirando al océano, junto a la arena. Desde su inauguración, en 1997, su nombre ha quedado unido al del inolvidable tenor nacido en Las Palmas de Gran Canaria.
El arquitecto Óscar Tusquets lo concibió como una gran fortaleza y el escultor Juan Bordes creó un poderoso conjunto escultórico inspirado en la playa de Las Canteras, como un "teatro simbólico del mar".
Las salas Sinfónica y de Cámara del Auditorio, son escenarios habituales de la mejor música internacional, clásica y actual. Es sede, a comienzos de cada año, del Festival de Música de Canarias. A este acontecimiento se une la programación propia del Auditorio y de otras instituciones, como la Orquesta Filarmónica de Gran Canaria y la Sociedad Filarmónica de Las Palmas de Gran Canaria. Jazz, música de autor…
Visita virtual</str><str name="dc:identifier">20</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Auditorio Alfredo Kraus y Palacio de Congresos de Canarias</str><str name="geo:lat">27.7430845</str><str name="geo:long">-15.60124769999993</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/20</str><str name="lpgc:direccion">Avda. Principe de Asturias s/n
35010 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">27.7430845, -15.60124769999993</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928491770</str><str name="lpgc:tipo">Música</str><str name="lpgc:web">www.auditorioteatrolaspalmasgc.es</str></resource><resource><str name="dc:description">De todas la zonas del antiguo bosque del Lentiscal, hoy cubierta de viñedos, sin duda el Pico de Bandama y la Caldera (un hundimiento y no un cráter, como pudiera parecer), constituyen sus más espectaculares hitos orográficos, lugares de imprescindible visita.
Aquí se localiza uno de los yacimientos más singulares de Gran Canaria, las Cuevas de los Canarios; un grupo de cuevas de habitación y granero colectivo ubicado en la ladera norte del interior de la Caldera. Este enclave está declarado Paisaje Protegido por la Ley de Espacios Naturales de Canarias, dado el interés de su morfología volcánica y la vegetación termófila que alberga este lugar.</str><str name="dc:identifier">21</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Bandama</str><str name="geo:lat">28.0369395</str><str name="geo:long">-15.450742399999967</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/21</str><str name="lpgc:direccion">Bandama s/n
35017 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.0369395, -15.450742399999967</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Lugares</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El barrio de Ciudad Jardín, en el centro lineal de la ciudad, es el mejor reflejo de la huella inglesa en Las Palmas de Gran Canaria. La presencia británica fue, en la segunda mitad del siglo XIX y primeras décadas del siglo XX, uno de los capítulos más destacados de su historia reciente.
Muchos hablan de Ciudad Jardín como la "ciudad de los ingleses", con muestras de ese pasado que podemos encontrar en la Iglesia Anglicana, declarada Bien de Interés Cultural, el edificio del Club Inglés, el Hotel Santa Catalina, donde se hospedó, entre otros, la escritora Agatha Christie, o el antiguo Hotel Metropole, hoy usado como oficinas del ayuntamiento.
Pero en Ciudad Jardín, además de casas, edificios y jardines al más puro estilo británico, encontramos uno de los pulmones de la ciudad, el Parque Doramas, donde se puede contemplar parte de la variada flora de las islas.
El Hotel Santa Catalina y el recinto del Pueblo Canario se encuentran en sus inmediaciones. Diseñados por el arquitecto Miguel Martín-Fernández de la Torre y su hermano Néstor, a cuya obra se dedica el museo que se encuentra en el recinto del Pueblo Canario, un lugar de encuentro del arte y el folclore canario y que cuenta, además, con un bodegón típico.
 </str><str name="dc:identifier">173</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Barrio de Ciudad Jardín</str><str name="geo:lat">28.1236316</str><str name="geo:long">-15.428773800000045</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/173</str><str name="lpgc:direccion">Barrio de Ciudad Jardín 
35005 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1236316, -15.428773800000045</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Lugares</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">San Cristóbal es el barrio pesquero de Las Palmas de Gran Canaria. La puerta de entrada sur de la ciudad. El carácter tranquilo y afable de sus vecinos y sus restaurantes, con una oferta gastronómica de pescado fresco muy recomendable, atrae a visitantes y vecinos de la ciudad que además de relajarse pueden disfrutar con el aire fresco del mar.
Una de las referencias patrimoniales de la ciudad se encuentra en este barrio de pescadores es la Torre de San Pedro Mártir, Monumento Histórico Artístico, y que popularmente se conoce como Castillo de San Cristóbal. Es una torreta de vigilancia construida en 1577 y reconstruida en 1638. Participó en la defensa de Las Palmas de Gran Canaria en el siglo XVI y hasta el XIX tuvo uso militar.
El barrio está conectado con toda la ciudad a través de la Avenida Marítima, que permite que se pueda llegar paseando o en bicicleta, ya que cuenta con un carril-bici.
 </str><str name="dc:identifier">174</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Barrio de San Cristóbal</str><str name="geo:lat">28.22646</str><str name="geo:long">-15.13552900000002</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/174</str><str name="lpgc:direccion">Barrio de San Cristóbal 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.22646, -15.13552900000002</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Lugares</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">La Biblioteca Insular está situada en la Plaza Hurtado de Mendoza, mejor conocida como la Plaza de las Ranas. Abrió sus puertas al público en marzo de 1991, pero el edificio original es del año 1898.
Representa una de las mejores muestras de la arquitectura de los últimos años del siglo XIX y es uno de los edificios más significativos del conjunto urbano Triana-Vegueta. Su arquitectura ecléctica ha tenido varios usos y varias reformas. Es un edificio declarado Bien de Interés Cultural.
Dadas las especiales características de sus fondos bibliográficos y documentales con carácter patrimonial, la biblioteca está en disposición de ofrecer materia de investigación de valor único para el que la visite.
 </str><str name="dc:identifier">175</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Biblioteca Insular</str><str name="geo:lat">28.109385</str><str name="geo:long">-15.416863599999942</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/175</str><str name="lpgc:direccion">Muelle de Las Palmas s/n 
35003 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De lunes a viernes de 09:00 a 20:30 horas</str><str name="lpgc:pois">28.109385, -15.416863599999942</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34928432343</str><str name="lpgc:tipo">Bibliotecas</str><str name="lpgc:web">www.bibliotecaspublicas.es/laspalmas/</str></resource><resource><str name="dc:description"> 
 </str><str name="dc:identifier">176</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Biblioteca Pública del Estado</str><str name="geo:lat">28.143231</str><str name="geo:long">-15.420732899999962</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/176</str><str name="lpgc:direccion">Muelle de Las Palmas s/n. Las Palmas de Gran Canaria.</str><str name="lpgc:horario">De lunes a viernes de 08:30 a 21:00 horas. Sábados de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00 horas. Domingos de 10:00 a 14:00 horas.</str><str name="lpgc:pois">28.143231, -15.420732899999962</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Bibliotecas</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El Centro Atlántico de Arte Moderno, CAAM, es una institución cultural fundada en el año 1989 y dependiente del Cabildo de Gran Canaria. Este museo y centro de arte ofrece a sus visitantes un ambicioso programa de exposiciones, exponente de las vanguardias y del arte actual, y una intensa agenda de actividades vinculadas a la creación contemporánea, como conferencias, cursos y talleres, así como los servicios de biblioteca especialziada y tienda.
La singularidad más destacada que distinguen a este museo y centro de arte es la vocación tricontinental de sus prácticas artísticas y de pensamiento, que giran en torno a la cultura visual de América, África y Europa.
Situado en el barrio de Vegueta, las salas de arte del CAAM se ubican en el edificio histórico de la calle los Balcones, rehabilitado por el prestigioso arquitecto español Francisco J. Sáenz de Oiza, y en la Plaza de San Antonio Abad.
Entrada: 2€
 </str><str name="dc:identifier">177</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">CAAM (Centro Atlántico de Arte Moderno)</str><str name="geo:lat">28.1010415</str><str name="geo:long">-15.4135129</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/177</str><str name="lpgc:direccion">Los Balcones 11 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De martes a sábado de 10:00 a 21:00 horas. Domingos de 10:00 a 14:00 horas. Cerrado los lunes, festivos y los días 24 y 31 de diciembre.</str><str name="lpgc:pois">28.1010415, -15.4135129</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928311800</str><str name="lpgc:tipo">Arte</str><str name="lpgc:web">www.caam.net</str></resource><resource><str name="dc:description">El edificio que alberga la sede del Cabildo de Gran Canaria, gobierno insular, es uno de los más representativos de la arquitectura racionalista canaria. Proyectado en el año 1932 por el arquitecto Miguel Martín- Fernández de la Torre, cuenta, además, con clara influencia del arquitecto suizo Le Corbusier.
 
 </str><str name="dc:identifier">178</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Cabildo de Gran Canaria</str><str name="geo:lat">28.1078818</str><str name="geo:long">-15.42002530000002</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/178</str><str name="lpgc:direccion">Bravo Murillo 23 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1078818, -15.42002530000002</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928219421</str><str name="lpgc:tipo">Organismos</str><str name="lpgc:web">www.grancanaria.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Triana nace de la expansión de la ciudad desde Vegueta hasta la vega de Triana. Es una de las zonas comerciales más bulliciosas de la ciudad.
En 1993 el barrio de Triana fue declarado "Conjunto Histórico y Bien de Interés Cultural". Es un espacio idóneo para contemplar la arquitectura modernista de sus edificios.
En esta animada pasarela conviven bares y heladerías tradicionales junto a locales de afamadas marcas internacionales.
En los números 76 (esquina con la calle Munguía), 78, 80 y 82 de la calle, destaca especialmente un conjunto de edificios que identificamos como Casas Modernistas. Estos edificios son reconstrucciones de la primera década del siglo XX, y producto de la última realineación de la calle Triana. Se trata de un conjunto que refleja una determinada cultura burguesa comercial, con gran calidad arquitectónica.
 </str><str name="dc:identifier">179</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Calle Mayor de Triana</str><str name="geo:lat">28.1054608</str><str name="geo:long">-15.42007860000001</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/179</str><str name="lpgc:direccion">Triana s/n 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1054608, -15.42007860000001</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Lugares</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Casa África tiene su sede en un emblemático edificio de Las Palmas de Gran Canaria. Además de albergar las oficinas administrativas de la institución, cuenta con instalaciones que permiten celebrar diferentes actividades. Desde esta posición privilegiada, Casa África promociona el archipiélago canario como punto de encuentro entre España, Europa, África y América Latina.
 
Con sede en Las Palmas de Gran Canaria, Casa África fortalece, además, el papel de Canarias como plataforma política, económica y logística hacia África, ofreciendo un lugar de encuentro, pensamiento y reflexión sobre temas africanos.
 
Constituida como Consorcio público el 26 de junio de 2006, Casa África está actualmente integrada por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperación, el Gobierno de Canarias, la Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo y el Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria.
 </str><str name="dc:identifier">180</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Casa África</str><str name="geo:lat">28.1126929</str><str name="geo:long">-15.422372600000017</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/180</str><str name="lpgc:direccion">C/ Alfonso XIII 5
35003 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1126929, -15.422372600000017</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928432800</str><str name="lpgc:tipo">Organismos</str><str name="lpgc:web">www.casafrica.es</str></resource><resource><str name="dc:description">La Casa de Colón está situada sobre el solar de la antigua casa del gobernador, único representante real de la corona de Castilla en las Islas Canarias en 1492.
En ese momento, catorce años depués de la fundación de la ciudad en 1478, Cristóbal Colón hace su primera escala en Gran Canaria, donde también se detuvo en el segundo y cuarto viaje.
El museo cuenta con magníficos patios y salas de exposición, donde revivir los viajes de Colón, su paso por las islas, las relaciones del archipiélago con américa, la historia de las palmas de gran canaria, la américa precolombina, y además admirar su interesante colección de arte y una reproducción de su cuaderno de bitácora.
El edificio actual, de arquitectura tradicional canaria, fue reformado por el Cabildo de Gran Canaria en 1951, conservando algunos elementos originales y reconstruyendo los otros.
Entrada general: 4€. Acceso por la calle Colón 1
 </str><str name="dc:identifier">181</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Casa de Colón</str><str name="geo:lat">28.1014983</str><str name="geo:long">-15.414358600000014</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/181</str><str name="lpgc:direccion">Colón 1 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De lunes a sábados de 10:00 a 18:00 horas. Domingos y festivos de 10:00 a 15:00 horas. Cerrado los días 1 de enero, 24, 25 y 31 de diciembre</str><str name="lpgc:pois">28.1014983, -15.414358600000014</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928312373</str><str name="lpgc:tipo">Museosve</str><str name="lpgc:web">www.casadecolon.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Sus dibujos fueron recogidos sobre los planos del proyecto, que realizó su hermano, el arquitecto Miguel Martín-Fernández de la Torre, para asegurar la adaptabilidad de la idea.
Néstor muere en febrero de 1938, y tras su fallecimiento, en 1944, se lleva a cabo la construcción de la Casa del Turismo bajo la dirección de Miguel Martín - Fernández de la Torre. Desde su inauguración el inmueble ha acogido a la Junta Provincial de Turismo; la Delegación del Ministerio de Información y Turismo y la Dirección Provincial del Ministerio de Obras Públicas, Transportes y Medio Ambiente. Sus dependencias han funcionado también como Punto de Información Turística del Patronato de Turismo de Gran Canaria hasta 2002 y desde 2007 albergado documentación oficial.
El edificio se encuentra incluido en el Catálogo del Patrimonio Arquitectónico de la ciudad con el índice de catalogación C ambiental que reconoce su valor edificatorio al ilustrar y servir de referencia para comprender su época, el lenguaje formal y su temática funcional. Junto con el Pueblo Canario, la Casa Fataga y el Hotel Santa Catalina, este conjunto edificatorio, forma el modelo de la llamada Arquitectura Neocanaria en Las Palmas de Gran Canaria.
Folleto
Vídeo</str><str name="dc:identifier">182</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Casa del Turismo</str><str name="geo:lat">28.1405069</str><str name="geo:long">-15.430634999999938</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/182</str><str name="lpgc:direccion">Parque Santa Catalina
35007 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1405069, -15.430634999999938</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Organismos</str><str name="lpgc:web">www.lpavisit.com</str></resource><resource><str name="dc:description">
En Las Palmas de Gran Canaria, en 1843, nació uno de los grandes autores de la literatura universal del S.XX, Benito Pérez Galdós. El autor de los Episodios Nacionales, La Regenta o Fortunata y Jacinta, entre otros, cuenta hoy en la ciudad que le vio nacer, con una Casa Museo en el mismo edificio donde pasó su infancia y su juventud.
El inmueble es una muestra de la arquitectura doméstica canaria del S.XIX, en torno a varios patios centrales y recrea de manera documentada el ambiente familiar y social en los que transcurrió la vida del escritor hasta que cumplió 19 años.
Junto a la casa natal, el museo cuenta con un inmueble que alberga el centro de Estudios Galdosianos. Un depósito del conjunto documental sobre el escritor y los fondos bibliográficos, una sala de investigadores, espacios para exposiciones temporales y aulas para la realización de actividades como conferencias y cursos.
Biblioteca y centro de documentación.
Sala de lectura: De luenes a viernes de 09:00 a 14:00 horas. Cerrado los días 25 y 31 de diciembre, 1 y 6 de enero, martes de Canarval y 1 de mayo
Entrada: 3€
 
 </str><str name="dc:identifier">183</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Casa Museo Pérez Galdós</str><str name="geo:lat">28.1040023</str><str name="geo:long">-15.416015600000037</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/183</str><str name="lpgc:direccion">Cano 6 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De martes a viernes de 10:00 a 14:00 horas y de 16:00 a 20:00 horas. Sábados, domingos y festivos de 10:00 a 14:00 horas</str><str name="lpgc:pois">28.1040023, -15.416015600000037</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928366976</str><str name="lpgc:tipo">Museos</str><str name="lpgc:web">www.casamuseoperezgaldos.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Las Casas Consistoriales (Plaza de Santa Ana, Vegueta) son una referencia del patrimonio arquitectónico y artístico de Las Palmas de Gran Canaria. El edificio, de estilo neoclásico, se construyó entre 1842 y 1855 y permaneció cerrado desde 2001 hasta abril de 2010, años en los que fue sometido a una completa restauración dirigida por los arquitectos Magüi González y José Antonio Sosa.
Un patio de tradición de arquitectura canaria recibe al visitante. El inmueble actual alberga una importante representación artística. Sus paredes muestran alrededor de 90 cuadros de autores como Cristino de Vera, González Méndez y Jesús Arencibia. Destacan las arpilleras de Manolo Millares en la Sala de Juntas y el famoso cuadro Inmigrantes, de Ventura Álvarez Sala, que cedió el Museo de El Prado en 1909, en la escalera principal de acceso.
 
 </str><str name="dc:identifier">184</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Casas Consistoriales</str><str name="geo:lat">28.1004798</str><str name="geo:long">-15.41515030000005</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/184</str><str name="lpgc:direccion">Plaza de Santa Ana 1 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1004798, -15.41515030000005</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Organismos</str><str name="lpgc:web">www.laspalmasgc.es</str></resource><resource><str name="dc:description">Esta antigua fortaleza desde la que la ciudad se defendió de los ataques piratas es hoy sede dude la Fundación de Arte y Pensamiento Martín Chirino, dedicada a la obra del escultor canario. Al encanto histórico y arquitectónico el inmueble suma de este modo el atractivo que siempre incorpora el talento de Chirino, con una remarcaba colección de lo más representativo de su trayectoria.
El Castillo de La Luz se levanta en pleno Istmo de La Isleta, entre el Puerto y la Playa de Las Canteras. Su silueta se identifica por los ciudadanos como uno de los símbolos de Las Palmas de Gran Canaria.</str><str name="dc:identifier">185</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Castillo de la Luz - Fundación de Arte y Pensamiento Martín Chirino</str><str name="geo:lat">28.148656</str><str name="geo:long">-15.424834</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/185</str><str name="lpgc:direccion">Calle Juan Rejón s/n 
35008 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De martes a sábado: de 11:00 a 19:00 horas
Domingos y festivos: de 11:00 a 14:00 horas</str><str name="lpgc:pois">28.148656, -15.424834</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">928463162</str><str name="lpgc:tipo">Castillos y Museos</str><str name="lpgc:web">www.fundacionmartinchirino.org</str></resource><resource><str name="dc:description">El Museo de la Ciudad y del Mar, Castillo de Mata, declarado Monumento Histórico Artístico en 1949, es uno de los pocos vestigios del sistema defensivo de Las Palmas de Gran Canaria del siglo XVI. Está situado junto al edificio del Cabildo de Gran Canaria en el barrio de Triana.
Formaba parte de las antiguas murallas defensivas de la ciudad y desempeñó un papel esencial durante los ataques de los piratas Van der Does y Drake.
Su nombre puede provenir de la forma acasamatada que adopta, término que viene a definirse como amurallado, fortificado o vallado. Ha sido restaurado y es un espacio cultural de la ciudad.
Las visitas guiadas se realizan con cita previa, a través del teléfono 828 90 45 11 o el correo info@castillodemata.es
La entrada al recinto será por el acceso de la calle Domingo Guerra del Río, salvo para los grupos organizados, que deberán hacerlo por la rampa de acceso que parte de la carretera de Mata.</str><str name="dc:identifier">186</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Castillo de Mata - Museo de la Ciudad y del Mar</str><str name="geo:lat">28.107238</str><str name="geo:long">-15.421669</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/186</str><str name="lpgc:direccion">Calle Domingo Guerra del Río, s/n 
35017 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">Martes y miércoles: de 10:00 a 13:00 horas
Jueves: de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 20:00
Viernes: de 10:00 a 13:00 horas
Sábado: de 11:00 a 14:00 horas</str><str name="lpgc:pois">28.107238, -15.421669</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">828 90 45 11</str><str name="lpgc:tipo">Castillos y Museos</str><str name="lpgc:web">www.facebook.com/museocastillodemata</str></resource><resource><str name="dc:description">La Catedral preside la Plaza de Santa Ana. Su construcción se inició hace cinco siglos. En esta edificación confluyen diversos estilos arquitectónicos, desde el gótico tardío, al neoclásico y barroco.
Se puede ascender a su torre y contemplar desde allí una panorámica de la ciudad o visitar su Museo de Arte Sacro.
En su interior alberga varias obras de arte, entre las que destaca el Cristo de Luján Pérez, que preside la Sala Capitular, y la talla de la Virgen de los Dolores.
 </str><str name="dc:identifier">187</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Catedral de Santa Ana</str><str name="geo:lat">28.1006976</str><str name="geo:long">-15.415057299999944</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/187</str><str name="lpgc:direccion">Plaza de Santa Ana 13 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1006976, -15.415057299999944</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928331430</str><str name="lpgc:tipo">Religión</str><str name="lpgc:web">www.diocesisdecanarias.org</str></resource><resource><str name="dc:description">El Centro de Arte La Regenta, se encuentra en el edificio de una antigua fábrica de tabacos, construido en la primera mitad del S.XX, en la zona del barrio de Santa Catalina, muy cerca del muelle de cruceros y de la Playa de Las Canteras.
 
Acoge durante todo el año exposiciones itinerantes de artes plásticas y cuenta con un centro de documentación y con talleres pedagógicos.
 
El edifico destaca por su alzado de gran claridad y simplicidad, de cierta remembranza Art Decó. Su organización interior se realiza en torno a un gran patio y un sistema de galerías que recuerda las casas patio de la arquitectura tradicional canaria.
 
 </str><str name="dc:identifier">188</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Centro de Arte La Regenta</str><str name="geo:lat">28.1386552</str><str name="geo:long">-15.430747200000042</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/188</str><str name="lpgc:direccion">León y Castillo 427 
35010 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1386552, -15.430747200000042</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928472379</str><str name="lpgc:tipo">Arte</str><str name="lpgc:web">www.laregenta.org</str></resource><resource><str name="dc:description">El Centro de Iniciativas Culturales de la Caja de Canarias, es una de las edificaciones que el arquitecto Ponce de León llevó a cabo en el barrio de Triana. 
Se trata de un edificio de dos plantas de la segunda mitad del siglo XIX, que albergó en el siglo XX de manera sucesiva dos hoteles y que, en la actualidad, es un centro cultural moderno, acondicionado con las últimas tecnologías, en el que tienen lugar exposiciones, artes escénicas, encuentros profesionales y conferencias.
Taquilla: De lunes a viernes de 10:00 a 13:00 horas y de 18:00 a 20:00 horas (días de espectáculos hasta las 20:30 horas). Sábados (cuando hay espectáculo), de 18:00 a 20:30 horas</str><str name="dc:identifier">189</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">CICCA</str><str name="geo:lat">28.1023403</str><str name="geo:long">-15.416463700000008</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/189</str><str name="lpgc:direccion"> Alameda de Colón 1
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 horas y de 17:00 a 21:00 horas. Sábados de 10:30 a 14:00 horas. Cerrado domingos y festivos</str><str name="lpgc:pois">28.1023403, -15.416463700000008</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928368687</str><str name="lpgc:tipo">Arte</str><str name="lpgc:web">www.lacajadecanarias.es/agenda</str></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canaria(Gran Canaria) es uno de los pulmones económicos de lasIslas Canariasgracias a su condición de encrucijada obligatoria entre tres continentes.
 
Su intensa actividad comercial la convierte en el centro neurálgico de las compras en el archipiélago. Comerciantes provenientes de sitios tan alejados como India o el Extremo Oriente, que han elegido la ciudad para su actividad comercial, conviven con el comercio tradicional y los modernos centros comerciales. Áreas y calles comerciales abiertas, centros de compras que combinan las mejores marcas con el ocio, mercados y mercadillos, ofertan los mejores productos para satisfacer cualquier demanda, desde las boutiques más selectas a las tiendas y centros que ofrecen productos locales. Toda una ciudad de compras.
 </str><str name="dc:identifier">190</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Ciudad de Compras</str><str name="geo:lat">28.1054608</str><str name="geo:long">-15.42007860000001</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/190</str><str name="lpgc:direccion">Triana 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1054608, -15.42007860000001</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad de compras</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El buen clima, los equipamientos de gran calidad, las excelentes comunicaciones con el mundo y la rapidez en las conexiones, han dado lugar a que congresos, convenciones, seminarios y ferias, formen parte de la actividad diaria de la ciudad. 
 
Las Palmas de Gran Canaria, dispone delAuditorio Alfredo Kraus y Palacio de Congresos de Canarias, junto a laPlaya de Las Canteras, inaugurado en 1997, y delTeatro Pérez Galdós, en la zona de Triana, ambos reconocidos con el Certificado "Q" del Instituto de Calidad Turística de España, donde las instalaciones para reuniones y conferencias profesionales comparten espacio con los grandes espectáculos culturales de la ciudad. En la zona alta de la ciudad, se encuentra el recinto ferialINFECAR, que también cuenta con un palacio de congresos con diversas salas y pabellones.
 
La condición de ciudad-isla, hace más que atractiva la celebración de meetincentives en Las Palmas de Gran Canaria. La oficina de congresos de Gran Canaria, el Convention Bureau,se encarga de facilitar la celebración de reuniones en toda la isla, fruto del esfuerzo entre la actuación pública local y las empresas y entidades del ramo turístico de Gran Canaria.
 
La oferta cultural y gastronómica de Las Palmas de Gran Canaria y la posibilidad de realizar todo tipo de actividades culturales y deportivas náuticas y urbanas completan una estancia ideal para los congresistas y profesionales que eligan Las Palmas de Gran Canaria como sede de sus reuniones de trabajo.
 </str><str name="dc:identifier">191</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Ciudad de Congresos</str><str name="geo:lat">28.1375585</str><str name="geo:long">-15.43170280000004</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/191</str><str name="lpgc:direccion">Las Palmas de Gran Canaria 
35007 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1375585, -15.43170280000004</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad de Congresos</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canaria es sede de importantes festivales internacionales, como el de música clásica, en invierno; el de cine y el de ópera, con casi medio siglo de vida. 
 
También vive acontecimientos culturales y artísticos que la posicionan como un referente en las Islas, entre ellos el carnaval, el festival de jazz o el TEMUDAS Fest, en pleno verano.
 
Su red de museos, salas de exposiciones, teatros y auditorios avalan una programación estable todo el año para todos los gustos.
 </str><str name="dc:identifier">192</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Ciudad de Culturas</str><str name="geo:lat">28.1016897</str><str name="geo:long">-15.41486169999996</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/192</str><str name="lpgc:direccion">Vegueta 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1016897, -15.41486169999996</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad de culturas</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canaria destaca por la belleza de su litoral, y presume de contar con Las Canteras, una de las playas urbanas más reconocidas de Europa por sus extraordinarias condiciones ambientales y su singularidad. 
En Las Palmas de Gran Canaria el azul índigo del mar invita a la calma y la desconexión, y a la práctica de todo tipo de actividades y deportes náuticos los doce meses del año.Cinco playas, una extensa Avenida Marítima y un campo de regatas con un gran prestigio internacional en vela ligera, avalan el carácter marinero de esta ciudad que también forma parte de la Red Mundial de Ciudades del Surf.</str><str name="dc:identifier">193</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.052Z</date><str name="dc:title">Ciudad de Mar</str><str name="geo:lat">28.1428538</str><str name="geo:long">-15.433716499999946</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/193</str><str name="lpgc:direccion">Playa de las Canteras 
35008 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1428538, -15.433716499999946</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad de mar</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canaria reúne una de las más heterogéneas ofertas de restauración de España, con establecimientos tradicionales y nuevas apuestas de jóvenes talentos. Aquí se mezclan sabores de los cinco continentes, se degustan texturas nuevas o se saborea la cocina más tradicional, como en ningún lugar del archipiélago.
 
San Cristóbal, Vegueta, Triana, la zona Puerto-Canteras, Tafira… acogen establecimientos a prueba de paladares. Hay casi de todo y para todos. Los vinos que se producen en los alrededores son un claro exponente de la calidad vitivinícola de la isla.
 </str><str name="dc:identifier">194</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Ciudad Gastronómica</str><str name="geo:lat">28.0804587</str><str name="geo:long">-15.4157328</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/194</str><str name="lpgc:direccion">San Cristobal 
35016 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.0804587, -15.4157328</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad gastronómica</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canaria muestra en sus barrios históricos de Vegueta y Triana las huellas del paso de reyes, exploradores y visitantes ilustres, y sus edificios han sido testigos del nacimiento de renombrados personajes palmenses como Benito Pérez Galdós o Alfredo Kraus.
Darse un paseo por el barrio de Vegueta, de estilo colonial, es viajar al pasado de una ciudad con más de cinco siglos de historia, que ha sido el paso de personajes históricos como Cristóbal Colón y que ha sufrido la codicia de piratas de diversas nacionalidades por su situación estratégica.</str><str name="dc:identifier">195</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Ciudad Histórica y Patrimonial</str><str name="geo:lat">28.1016897</str><str name="geo:long">-15.41486169999996</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/195</str><str name="lpgc:direccion">Vegueta 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1016897, -15.41486169999996</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad histórica y patrimonial</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Las Palmas de Gran Canariamuestra su identidad más rica a través de su puerto, el Puerto de La Luz y de Las Palmas, que ha configurado su carácter y su actualidad como flujo constante de personas, bienes y servicios. 
 
Es todo un signo de mestizaje y de ciudad acogedora y abierta al mundo.
 
Se trata de la segunda entrada a la ciudad. Está conectado con 180 puertos del mundo a través de 30 líneas marítimas. Es un puerto de referencia de cruceros de turismo con unos 800.000 turistas cada año.
 </str><str name="dc:identifier">196</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Ciudad Puerto</str><str name="geo:lat">28.1413078</str><str name="geo:long">-15.424925900000062</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/196</str><str name="lpgc:direccion">Muelle Santa Catalina 
35008 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1413078, -15.424925900000062</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad puerto</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">La calidez atlántica de los palmenses es reconocida universalmente por su carácter alegre y su hospitalidad.
Las Palmas de Gran Canariafue la cuna de la industria turística en lasIslas Canarias.
Hoy en día, la ciudad se ha adaptado a las demandas del turismo actual, creando una oferta alojativa y de servicio urbana para atender una creciente actividad de turismo de ocio, congresos, cultural y deportivo.
Muchos de estos establecimientos se encuentran en el entorno de la playa de Las Canteras, del muelle deportivo y de los barrios históricos de Vegueta y Triana, lo que supone un aliciente para quienes vienen a trabajar o a disfrutar en la ciudad y complementan su agenda con un paseo o un baño en el mar, en cualquier época del año.</str><str name="dc:identifier">197</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Ciudad Turística por excelencia</str><str name="geo:lat">28.1447822</str><str name="geo:long">-15.431155399999966</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/197</str><str name="lpgc:direccion">Paseo de las Canteras 
35008 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1447822, -15.431155399999966</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Ciudad turística por excelencia</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El Conservatorio Profesional de Música de Las Palmas de Gran Canaria, proporciona una formación musical de primera línea, incidiendo en el desarrollo de los conocimientos, cualidades y sensibilidad de sus alumnos.
 
Más de cien años de historia avalan una filosofía que promueve estar a la vanguardia en métodos de enseñanza, que ha dado como fruto profesionales reconocidos a nivel nacional e internacional.
 </str><str name="dc:identifier">198</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Conservatorio Profesional de Música de Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="geo:lat">28.1040207</str><str name="geo:long">-15.417589099999987</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/198</str><str name="lpgc:direccion">Maninidra 1 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1040207, -15.417589099999987</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928361667</str><str name="lpgc:tipo">Música</str><str name="lpgc:web">www.conservatoriodelaspalmas.es</str></resource><resource><str name="dc:description">El Edificio Miller, en el Parque Santa Catalina, junto al Museo de la Ciencia, es un espacio municipal polivalente de uso cultural y de ocio. 
 
Durante el Carnaval, es la zona utilizada por el elenco artístico de las galas, las murgas y las comparsas, las candidatas a reina y los drag queen.
 
 
Se trata de una construcción que data de 1900, al amparo del crecimiento del tráfico marítimo experimentado por el Puerto de La Luz y de Las Palmas. El edificio fue utilizado como almacén durante décadas por la compañía consignataria británica Miller y Cia S.A.
 </str><str name="dc:identifier">199</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Edificio Miller</str><str name="geo:lat">28.1405069</str><str name="geo:long">-15.430634999999938</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/199</str><str name="lpgc:direccion">Parque Santa Catalina s/n 
35007 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1405069, -15.430634999999938</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Multiusos</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Click aquí</str><str name="dc:identifier">200</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">El tiempo en Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="geo:lat">28.1328796</str><str name="geo:long">-15.439307399999961</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/200</str><str name="lpgc:direccion">Las Palmas de Gran Canaria 
35010 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1328796, -15.439307399999961</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo"/><str name="lpgc:web">www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/municipios/palmas-de-gran-canaria-las-id35016</str></resource><resource><str name="dc:description">La Ermita, de construcción sencilla y sobria, posee un hermoso retablo barroco. Se encuentra en una coqueta plaza de piedra junto a una de las salas de exposición del Centro Atlántico de Arte Moderno y a la Casa Museo de Colón.
 
Tiene un valor histórico destacado, ya que la ermita original se levantó en el centro del barrio de Vegueta en los años de la conquista de Gran Canaria. En su fachada, una placa recuerda el paso de Cristóbal Colón por la ciudad.
 </str><str name="dc:identifier">201</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Ermita de San Antonio Abad</str><str name="geo:lat">28.1016815</str><str name="geo:long">-15.413890300000048</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/201</str><str name="lpgc:direccion">Plaza de San Antonio Abad 2 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1016815, -15.413890300000048</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Religión</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Tritón, el dios mensajero de las profundidades marinas, hijo de Poseidón, es el encargado de dar la bienvenida a los viajeros que llegan por la autovía del sur (GC 1) a Las Palmas de Gran Canaria.
 
Una escultura de nueve metros de altura, que señala con la mano derecha la ciudad, mientras que, con la izquierda, hace sonar una caracola. Se encuentra en la Punta de Palo, un mirador natural sobre la Playa de La Laja y con unas magníficas vistas frente al océano.
 </str><str name="dc:identifier">202</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Exordio El Tritón</str><str name="geo:lat">28.0572922</str><str name="geo:long">-15.416326099999992</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/202</str><str name="lpgc:direccion">Playa de La Laja 
35016 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.0572922, -15.416326099999992</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Esculturas</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">La fachada principal del Gabinete Literario, es un punto de referencia en el patrimonio arquitectónico de la ciudad. Sus singulares ventanales, dos torres, coronadas por exóticas cúpulas y su ornamentación decorativa de superficie, hacen del exterior del edificio uno de los más bellos de la ciudad.
 
Su interior, con elementos modernistas, lo preside la elegante escalera principal que da acceso al antiguo salón de baile, hoy Salón Dorado. Un espacio monumental de estilo francés, que ofrece una densa combinación de elementos artísticos. Su techo está decorado por tres grandes lienzos pintados a comienzos del siglo XX por el artista Manuel González Méndez, con temas mitológicos que representan a Apolo, Orfeo y Talía.
El Salón Rojo destaca por su artístico artesonado. Junto a éste se halla el conocido Salón Meifrén, en el que se puede contemplar una colección de óleos del pintor Eliseo Meifrén Roig, que datan de la estancia del artista catalán en Las Palmas de Gran Canaria a principios del siglo XX.
El Gabinete Literario, desde su fundación oficial hasta la actualidad, ha jugado un papel de primer orden en el desarrollo literario, cultural y científico de la capital y de Canarias en su conjunto.
</str><str name="dc:identifier">203</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Gabinete Literario</str><str name="geo:lat">28.1032116</str><str name="geo:long">-15.416480500000034</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/203</str><str name="lpgc:direccion">Plaza de Cairasco 1 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1032116, -15.416480500000034</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928372149</str><str name="lpgc:tipo">Multiusos</str><str name="lpgc:web">www.gabineteliterario.com</str></resource><resource><str name="dc:description">El cine, el vídeo, la fotografía y el multimedia, las instalaciones y la música, se relacionan en la cultura electrónica sumando tradición e innovación.
 
Gran Canaria Espacio Digital, es un punto de encuentro para los creadores y el público. Es, además, la sede del festival Mediafest que se celebra cada dos años en Las Palmas de Gran Canaria.
 
Este centro se encuentra en la zona alta de la ciudad, en el barrio de Schamann, junto a la popular Plaza Don Benito, dedicada al escritor Benito Pérez Galdós.
 </str><str name="dc:identifier">204</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Gran Canaria Espacio Digital</str><str name="geo:lat">28.1126077</str><str name="geo:long">-15.428756700000008</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/204</str><str name="lpgc:direccion">Cádiz 34 
35012 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1126077, -15.428756700000008</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928250587</str><str name="lpgc:tipo">Arte</str><str name="lpgc:web">www.grancanariadigital.com</str></resource><resource><str name="dc:description">La Institución Ferial de Canarias (INFECAR), miembro activo de la Asociación de Ferias Españolas (AFE), es un punto de encuentro de actividad y promoción económica al servicio de las empresas e instituciones y organismos públicos.
 
Cuatro pabellones diáfanos, renovados y absolutamente polivalentes, un palacio de congresos con doce salas versátiles, dos grandes áreas de parking y zonas ajardinadas, son algunos de los atractivos con los que cuenta este emblemático recinto.
 
Además de por sus magníficas instalaciones, ubicadas en plena ciudad de Las Palmas de Gran Canaria y perfectamente comunicadas con el resto de la Isla, INFECAR destaca por su elevada capacidad para ofrecer a sus clientes una experiencia y liderazgo únicos en Canarias.
 
Para ello, les brinda una amplia serie de servicios adaptados a cada tipo de acto: departamento estratégico que desarrolla, proyecta y produce todo tipo de eventos, montaje y desmontaje, azafatas, traducción, audiovisuales, prensa y protocolo, etc.
 
Todo para que profesionales de cualquier ámbito hallen en Gran Canaria un espacio multidisciplinar para la organización de ferias, congresos, reuniones de trabajo, exposiciones, etc.
 
Visita virtual 360º
Email: info@infecar.es</str><str name="dc:identifier">205</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">INFECAR (Institución Ferial de Canarias)</str><str name="geo:lat">28.1070748</str><str name="geo:long">-15.446247800000037</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/205</str><str name="lpgc:direccion">Avenida de La Feria 1 
35012 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1070748, -15.446247800000037</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 828010203</str><str name="lpgc:tipo">Multiusos</str><str name="lpgc:web">www.infecar.es</str></resource><resource><str name="dc:description">A pocos kilómetros del centro de la ciudad, el Jardín Botánico Viera y Clavijo, también conocido como Jardín Canario, acoge en 27 hectáreas una completa muestra de la riqueza botánica de las Islas.
Este remanso de paz para los sentidos, es a la vez una institución botánica y un centro para la conservación e investigación de la flora de La Macaronesia (Canarias, Madeira, Azores y Cabo Verde).Un paseo por el jardín proyectado por el botánico Eric R.Sventenius en 1952, permite visitar y conocer gran parte de la flora endémica de las Islas Canarias entre senderos, cuevas y cascadas.El recinto, que debe su nombre al historiador, biólogo y escritor canario del siglo XVIII, José Viera y Clavijo, es el hogar del Lagarto Gigante de Gran Canaria (Gallotia stehlini), especie endémica de Gran Canaria y el mayor lagarto del mundo de la familia de losLacértidos, llegando a alcanzar los 80cm de longitud.</str><str name="dc:identifier">206</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Jardín Botánico Viera y Clavijo</str><str name="geo:lat">28.0647957</str><str name="geo:long">-15.459270899999979</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/206</str><str name="lpgc:direccion">Carretera del Centro km 7 
35017 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De lunes a domingo de 09:00 a 18:00 horas </str><str name="lpgc:pois">28.0647957, -15.459270899999979</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928219580</str><str name="lpgc:tipo">Jardines</str><str name="lpgc:web">www.jardincanario.org</str></resource><resource><str name="dc:description">El origen de estos jardines, como los del Parque Doramas en general, se encuentra en los amplios y sugerentes espacios ajardinados que se trazaron en torno al primer Hotel Santa Catalina, en los últimos años del siglo XIX y primeros del XX.
 
Los jardines, muy al gusto británico de finales del siglo XIX, por estos espacios abiertos y de cierto exotismo para el paseo y el recreo, están ligados a la presencia de la colonia inglesa en la isla.
 
En los jardines, entre paseos y glorietas ajardinadas, con valiosos ejemplares de dragos y palmeras canarias se encuentra el conjunto escultórico "Atis Tirma", obra del artística grancanario, nacido en Cuba, Manuel Bethencourt, que recuerda la leyenda de los aborígenes isleños, como Bentejuí y Faycán, que prefirieron morir despeñados antes que entregarse a las tropas enviadas por los Reyes Católicos en 1483.
 </str><str name="dc:identifier">207</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Jardines del Hotel Santa Catalina</str><str name="geo:lat">28.1212656</str><str name="geo:long">-15.426499100000001</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/207</str><str name="lpgc:direccion">León y Castillo 227 
35005 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1212656, -15.426499100000001</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Jardines</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">El barrio deVegueta, que durante el día es la concentración de la historia, la tradición y la cultura de Las Palmas de Gran Canaria, por la noche ofrece otra cara, más bulliciosa y dedicada al ocio, sobre todo de tipo gastronómico.
 
Así, desde el Mercado a la Catedral de Santa Ana, abren multitud de tascas, bodegones y restaurantes que completan el recetario tradicional insular con platos de nueva creación y aportaciones foráneas. Tienen estos locales, además, el encanto de su adaptación a la arquitectura histórica de la zona.
 
 
La diversión se hace más palpable en el barrio de Triana. El entorno del Monopol-Cairasco, Pasaje de San Pedro, Peregrina o Perdomo, es un hervidero de gentes que se reparten entre la oferta de locales de música en vivo o en disco, de diferentes estilos. Desde sones cubanos y salsa, al jazz, pasando por éxitos de los 80 o el más comercial de los gustos musicales. Hay de todo, sin faltar restauración o las terrazas al aire libre.
Pero, el epicentro del ocio nocturno de Las Palmas de Gran Canaria está en lazona del Puerto-alrededores del Parque Santa Catalina, Mesa y López, Muelle Deportivo y Las Canteras-. Esta zona, ha ejercido durante décadas en los palmenses una especial atracción, favoreciendo la aparición de una muy numerosa oferta de todo tipo de establecimientos.

 </str><str name="dc:identifier">208</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">La Ciudad de Noche</str><str name="geo:lat">28.1375585</str><str name="geo:long">-15.43170280000004</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/208</str><str name="lpgc:direccion">Las Palmas de Gran Canaria 
35007 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1375585, -15.43170280000004</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo"/><str name="lpgc:web">www.lpavisit.com/es/comer</str></resource><resource><str name="dc:description">Es el primer mercado de abastos de la ciudad. Abrió sus puertas en 1787 y en sus puestos se puede encontrar todo tipo de productor frescos de la isla.
</str><str name="dc:identifier">209</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Mercado de Vegueta</str><str name="geo:lat">28.1024311</str><str name="geo:long">-15.413697100000036</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/209</str><str name="lpgc:direccion">Mendizábal 1 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1024311, -15.413697100000036</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928334129</str><str name="lpgc:tipo">Mercados</str><str name="lpgc:web">www.mercadovegueta.com</str></resource><resource><str name="dc:description">El Mercado del Puerto se encuentra muy cerca de la Playa de Las Canteras, junto a la zona de la Puntilla y el popular barrio de La Isleta. Está ubicado en un edificio modernista, construido en hierro forjado en 1891 y remodelado en 1994.
Es una referencia gastronómica, porque además de adquirir productos frescos, el mercado está apostando por el modelo de venta-degustación-consumición al momento.
 </str><str name="dc:identifier">210</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Mercado del Puerto</str><str name="geo:lat">28.147874</str><str name="geo:long">-15.429254600000036</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/210</str><str name="lpgc:direccion">Albareda 76 
35008 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.147874, -15.429254600000036</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Mercados</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Ubicado en el centro de la Avenida Marítima, junto a la playa de las Alcaravaneras, la marina de Las Palmas de Gran Canaria, es la de mayor número de atraques del archipiélago.
 
Dotada con los mejores servicios náuticos y talleres de reparaciones, permite además la práctica de deportes durante todo el año, hecho que lo convierten en un centro náutico único en el mundo.
 
 
Es el puerto de atraque de la Regata Transatlántica ARC (Atlantic Rally for Cruisers). Es, además, hogar de escuelas de vela latina y cuenta con un centro comercial y de ocio, además de tiendas especializadas en náutica y diferentes locales de restauración.
 </str><str name="dc:identifier">212</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Muelle Deportivo</str><str name="geo:lat">28.1222794</str><str name="geo:long">-15.425915199999963</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/212</str><str name="lpgc:direccion">Joaquín Blanco Torrent s/n 
35005 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1222794, -15.425915199999963</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928234960</str><str name="lpgc:tipo">Muelles</str><str name="lpgc:web">www.palmasport.es</str></resource><resource><str name="dc:description">El Museo Canario se encuentra en el corazón del barrio de Vegueta, en un edificio de gran valor patrimonial.
Es una referencia obligada para el estudio de la sociedad prehispánica Gran Canaria.
Su fondo arqueológico es el más extenso y completo de todo el archipiélago canario y destacan las  colecciones de recipientes cerámicos, ídolos, pintaderas, manufacturas en fibras vegetales y en piel animal, industria lítica, ósea y de la madera, así como los restos antropológicos. Abrió sus puertas en 1789.</str><str name="dc:identifier">213</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Museo Canario</str><str name="geo:lat">28.0996812</str><str name="geo:long">-15.415224200000011</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/213</str><str name="lpgc:direccion">Doctor Verneau 2 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario">De lunes a viernes de 10:00 a 20:00 horas. Sábados, domingos y festivos de 10:00 a 14:00 horas.</str><str name="lpgc:pois">28.0996812, -15.415224200000011</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928336800</str><str name="lpgc:tipo">Museos</str><str name="lpgc:web">www.elmuseocanario.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Forma parte del conjunto arquitectónico de la Catedral de Santa Ana. Ubicado en el Patio de Los Naranjos, un claustro del S. XVII, muestra del estilo tradicional canario.
 
El museo custodia una importante colección del patrimonio religioso (imágenes, pinturas y orfebrería) de la ciudad. Entre las piezas que se conservan en este centro destacan las de la escuela flamenca del S.XVI, como la talla de Santa Catalina de Alejandría, una de las imágenes de más antigua veneración en Las Palmas de Gran Canaria. También son muy interesantes las imágenes de las escuelas castellana y andaluza de los siglos XVI y XVII, así como la obra de relevantes maestros canarios, entre ellos, el imaginero Luján Pérez.
 </str><str name="dc:identifier">214</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Museo Diocesano de Arte Sacro</str><str name="geo:lat">28.100401</str><str name="geo:long">-15.414568299999928</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/214</str><str name="lpgc:direccion">Espíritu Santo 20 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.100401, -15.414568299999928</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928314989</str><str name="lpgc:tipo">Museos</str><str name="lpgc:web">www.diocesisdecanarias.es</str></resource><resource><str name="dc:description">Prohibido no tocar, prohibido no pensar. El Museo Elder de la Ciencia y la Tecnología ofrece la posibilidad de disfrutar la ciencia en vivo.

El museo dispone de salas de exposiciones llenas de piezas y módulos interactivos; un planetario; salas de talleres; un invernadero con ecosistemas de Canarias y una sala especial para niños. Además, dispone de una sala de proyecciones de cine de gran formato y de conferencias.

Se encuentra en una de las zonas más populares de la ciudad, en el Parque Santa Catalina, muy cerca de la estación de cruceros y de la Playa de Las Canteras. En un edificio patrimonio histórico, las antiguas naves de la consignataria Elder, de comienzos del S. XIX.
</str><str name="dc:identifier">215</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Museo Elder de la Ciencia y la Tecnología</str><str name="geo:lat"/><str name="geo:long"/><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/215</str><str name="lpgc:direccion">Parque Santa Catalina s/n 
35007 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois"/><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 828011828</str><str name="lpgc:tipo">Museos</str><str name="lpgc:web">www.museoelder.org</str></resource><resource><str name="dc:description">Néstor Martín-Fernández de la Torre nació en Las Palmas de Gran Canaria en 1887 y fue uno de los grandes pintores adscritos al simbolismo modernista. 
El Museo, dedicado a la obra del pintor, es una pinacoteca que conserva y expone al público la mayor parte del trabajo del artista grancanario. Se encuentra enclavado en el conjunto arquitectónico del Pueblo Canario, en el barrio de Ciudad Jardín, con edificaciones que recuerdan a la arquitectura tradicional canaria. Este conjunto, a las puertas de uno de los  pulmones de la ciudad, el Parque Doramas, se construyó según los planos del hermano de Néstor, el arquitecto Miguel Martín-Fernández de la Torre.
 El edificio consta de once espacios expositivos que albergan la colección permanente y las exposiciones temporales, así como un centro de documentación, una tienda, y un departamento pedagógico.
Entrada:2€
 </str><str name="dc:identifier">216</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Museo Néstor</str><str name="geo:lat">28.1209127</str><str name="geo:long">-15.430264699999952</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/216</str><str name="lpgc:direccion">Pueblo Canario - Parque Doramas 
35005 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1209127, -15.430264699999952</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928245135</str><str name="lpgc:tipo">Museos</str><str name="lpgc:web">www.museonestor.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Entre las figuras más destacadas que han dirigido la orquesta cabe señalar a Mstislav Rostropovich, Antoni Wit, John Nelson, Pinchas Steinberg, Rudolf Barshai, Raymond Leppard, Leopold Hager, Jesús López Cobos, Christopher Hogwood, Rafael Frühbeck de Burgos, Frans Brüggen, Bernhard Klee, Antoni Ros Marbà, Michel Tabachnik, Ralf Weikert, Peter Ruzicka, Frank Beerman, Marcus Bosch, Christoph Campestrini y Adrian Leaper, que fue su Director Titular entre 1994 y 2002. Muchos han sido asimismo los solistas que han actuado con la OFGC, desde las grandes voces de la lírica: Alfredo Kraus, Plácido Domingo, José Carreras, Montserrat Caballé, Felicity Lott, Matthias Goerne, Anne Sofie von Otter, René Pape, Petra Lang, Monica Groop, Cristina Gallardo-Dômas, Roman Trekel, hasta los más reconocidos instrumentistas: Mstislav Rostropovich, Mischa Maisky, Alicia de Larrocha, Joaquín Achúcarro, Gérard Caussé, Dezsö Ránki, Maria João Pires, Fazil Say, Eldar Nebolsin, Daniel Müller-Schott, Isabelle van Keulen, Katia y Marielle Labèque, Nikolai Lugansky, Sabine Meyer, Frank Peter Zimmermann, Janine Jansen, Steven Isserlis y Cécile Ousset, entre otros.
Programación</str><str name="dc:identifier">217</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">OFGC (Orquesta Filarmónica de Gran Canaria)</str><str name="geo:lat">27.7430845</str><str name="geo:long">-15.60124769999993</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/217</str><str name="lpgc:direccion">Paseo Príncipe de Asturias, s/n 
35010 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">27.7430845, -15.60124769999993</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono">+34 928472570

</str><str name="lpgc:tipo">Música</str><str name="lpgc:web">www.ofgrancanaria.com</str></resource><resource><str name="dc:description">Fue construido en la Plaza de Santa Ana en el siglo XVI como símbolo del poder religioso, aunque su fachada data del siglo XV. Es obra del arquitecto Juan Ponce de León. En su arquitectura destaca el alfiz de su portada.
 
Ha sufrido diferentes reformas y reconstrucciones. La última se llevó a cabo a mediados del siglo XIX. Cuenta con dos plantas y una fachada hermosa por su austeridad y sencillez.
 
Dentro del Palacio se encuentra la residencia del Obispo. La entrada es libre a algunas dependencias.
 </str><str name="dc:identifier">218</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Palacio Episcopal</str><str name="geo:lat">28.1005799</str><str name="geo:long">-15.415805800000044</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/218</str><str name="lpgc:direccion">Plaza Santa Ana s/n 
35001 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1005799, -15.415805800000044</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Religión</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">A un paso del Muelle Deportivo, en el corazón de Ciudad Jardín, se encuentra el Parque Doramas. Junto al Museo Néstor y el emblemático Hotel Santa Catalina, ofrece un paisaje caracterizado por la flora de las Islas Canarias.
Con una superficie de 47.800 m2, en él crecen dragos, ficus, palmeras y otras especies autóctonas. Sus fuentes en cascada y la extensa vegetación, invitan al visitante a relajarse tras una jornada de ruta turística.
 </str><str name="dc:identifier">219</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Parque Doramas</str><str name="geo:lat">28.1209127</str><str name="geo:long">-15.430264699999952</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/219</str><str name="lpgc:direccion">Parque Doramas s/n 
35005 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1209127, -15.430264699999952</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Parques</str><str name="lpgc:web"/></resource><resource><str name="dc:description">Se encuentra en el barrio de Triana junto a la estación de Guaguas de San Telmo. Fue el emplazamiento histórico de la muralla norte de la ciudad y del primer muelle de Las Palmas de Gran Canaria. 
En el parque destaca el Quiosco Modernista proyectado en 1923 por Rafael Massanet y Faus, hoy, una cafetería al aire libre; el quiosco de la música, un espacio habitual para la Banda Municipal de Música; y la Ermita de San Telmo (S. XVIII) que posee uno de los más bellos retablos de la isla.
Para las familias, alberga una gran zona de juegos infantiles.</str><str name="dc:identifier">220</str><date name="dc:modified">2017-02-18T13:19:25.053Z</date><str name="dc:title">Parque San Telmo</str><str name="geo:lat">28.1086394</str><str name="geo:long">-15.416729199999963</str><str name="id">http://datosabiertos.laspalmasgc.es/api/datos/atractivos/220</str><str name="lpgc:direccion">Parque de San Telmo s/n 
35002 Las Palmas de Gran Canaria</str><str name="lpgc:horario"/><str name="lpgc:pois">28.1086394, -15.416729199999963</str><str name="lpgc:precio"/><str name="lpgc:telefono"/><str name="lpgc:tipo">Parques</str><str name="lpgc:web"/></resource></resources>
</response>
